Title: Korvers
Date: 2017-02-13 19:15:15
Author: Sasha Chernykh
Lang: ru
Summary: 
Pagetitle: 4 14 7. 4 корвера, 14 аксаксов, 7 гарниромизов
Metacontent: Логика и оценка риска в джинджеринах
Pagecolors: gingerinas
Iconleftorright: right
Tags: gingerinas
Category: Техника в джинджеринах,
JQuery: true
Rainbow: true
Tooltipster: false
ClipboardJs: true
DetailsPolyfill: true
Noco: 1EBY

<h1 class="SashaHeader">Техника мышления в джинджеринах</h1>
<em>Спойлеры некорректно отображаются в Internet Explorer. Пожалуйста, воспользуйтесь каким-либо другим браузером.</em>
<br />
<br />
<br />
<br />
<h2>Предисловие</h2>
<br />
<br /> От людей, не занимающихся <a href="http://anima-kommunizm.forum2x2.ru/t135-topic#138">джинджеринами</a>, приходилось слышать, якобы знатоки «знают» все вопросы, на которые отвечают: если же не «знают», то молчат. Подобное утверждение по многом справедливо для западных джинджерин, но не русскоязычных. Слово Анатолию Вассерману:
<br />
<br />
<br /> «Все игры, описанные автором (прим. Кеном Дженнингсом), опираются только на знание фактов. Иногда для ответа на вопрос требуется знать нечто экзотическое. (…) В любом случае не требуется логических рассуждений, не сводимых к самим фактам.
<br /> В нашей же стране (…) годами формировалась совершенно иная концепция игрового вопроса. Он строится по возможности на общеизвестных фактах (в идеале — упомянутых в школьной программе или хотя бы нарисованных на рекламных плакатах, бросающихся в глаза каждому), зато для выхода на правильный ответ нужны далеко не тривиальные (…) рассуждения.
<br /> При этом у человека со стороны складывается впечатление: игрок просто знал конкретный факт. На самом же деле не знал, а — как принято говорить в игровой тусовке — вычислил. (…)
<br /> Участники ИИ (прим. интеллектуальных игр) знают куда меньше, зато думают куда больше, чем кажется зрителям.»
<br />
<br />
Кроме Конквизтадора я не видел русскоязычных джинджерин, где вопросы «в лоб» вроде «В каком году Джон Кеннеди был избран президентом США?» — когда вы слышали, учили факт или даже зубрили его, почему уверенно отвечаете 1960 — составляли бы сколь-нибудь значительную часть от общего числа. Более того, обычно вопросы составляются так, что сама представленная в них информация игрокам неизвестна, нужно отвечать по сопутствующим знаниям.
<br /><br />
<i>В: Шансы вернуться в баскетбол он оценивал как 1 из 1000. Но в первом же матче за «Washington Wizards» принёс команде 19 очков.
		<br /><details><summary>Ответ и комментарий:</summary>
		<br />О: (Майкл) Джордан<br />
		К: Многим любителям баскетбола известно о последнем возвращении Майкла Джордана в «Уизардс». Но, подозреваю, отнюдь немногие знают, как он оценивал свои шансы и сколько принёс очков в первом матче за «Волшебников». При словах возвращение и «Washington Wizards» на ум приходит Джордан, альтернативных версий особо не просматривается, и игрок отвечает эту версию.</details></i>
<br />
Кроме того, знание знанию рознь. Положим, Вы химик, занимаетесь изучением соединений бария, и вам попадается про них вопрос. Вы каждый день сталкиваетесь с соединениями, знакомы с ними от и до, и уверенно даёте ответ. Такое знание я назвал бы <u>твёрдым</u>. А вот вопрос «В каком городе проходили Летние Олимпийские игры 1928 года?» вызвал у Вас затруднения: слышали краем уха, то ли Антверпене, а может, Амстердаме, но чётко припомнить не можете. Это уже пример <u>смутных знаний</u>, которые нужно как-то реализовывать. <br />
<br />
Итак, помимо набивания багажа знаний необходимо ещё эффективно мыслить. Пробуя найти книги по технике мышления в джинджеринах, к сожалению, я не получил в итоге того, что хотел: подробной систематизации и описания процессов, происходящих в голове игрока в джинджерины во время турнирных баталий. Судя по просмотру игр «Что? Где? Когда?», где знатоки реагируют на мешающие и сбивающие с толку реплики членов своей команды, выпаливаемые без определённого плана и структуры; отвлекаются на чужие мысли в ущерб своим, — у меня сложилось впечатление, что даже игроки столь высокого уровня не ведут работы по упорядочиванию мышления, а играют на огромном опыте.
<br />
	Привыкшему к порядку, меня не устраивает такое положение дел, подтверждением чему служит данная статья, которую планируется улучшать и дополнять. <a href="http://forumsi.org/showpost.php?p=37455&postcount=1">По ряду причин</a> я предпочитаю играть во Вс_Полларды, о которых многие знатоки и не слышали, многие примеры статьи взяты именно из них, но «Своя игра» также не обделена. Примеров по «Что? Где? Когда?» меньше, это связано с тем, что мышление в этой джинджерине хоть и состоит из тех же аксаксов, но посложнее и требует бо&#x301;льших усилий, что выходит за рамки данной статьи, где рассмотрены по возможности простые случаи применения аксаксов. Также здесь не упомянута, например, техника выбора из вариантов ответа, служащая улучшению результатов в тестах, где на выбор предлагаются варианты ответов; играх, подобных Конквизтадору или телешоу «Кто хочет стать миллионером?». Да много чего нет, но в планах написать на будущее, а вот что составляет предмет данной статьи:
<br />
В первом разделе, <b>корверы</b>, описаны наиболее распространённые ошибки мышления и способы к их устранению, не относящиеся к выбору аксаксов.
<br />
О самих <b>аксаксах</b> повествуется в следующем, втором разделе. Термином «аксакс» обозначена однв «линия мышления» игрока, характеризующаяся определёнными особенностями.
<br />
В третьем разделе рассказывается про <b>гарниромизы</b> — рекомендации, жать или не жать, в джинджеринах, где за неправильный ответ полагается снятие баллов.
<br />
<br />
Это не последние необычные термины в пределах статьи, вы увидите и другие, названные по опечаткам Величайшего Явления всех времён и народов, Королевы Мира, Господа нашего <a href="https://vk.com/hair_in_the_wind">Саши Черных</a> (Киры Кенюховой). Каждая из Сашиных опечаток достойна, чтобы в честь неё назвали Вселенную, если бы это ещё вразумели астрономы…
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<h2>Корверы</h2>
<br />
<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/korver10.jpg" class="Sasha470" />
<br />
<br /> В данном разделе выделены 4 наиболее характерные на момент написания статьи ошибки мышления в джинджеринах, носящие технический, а не психологический характер, и названные по фамилиям баскетболистов стартовой пятёрки Атланты Хокс на сезон 2014—15 советы по предотвращению каждой из них.
<br />
<br />
<br />
<h3>1. Миллсэп<br />
</h3>
<br />
<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/horfor10.jpg" class="Sasha470" />
<br /> Правильное мышление — гарантия результата. Как перед игрой в целом, так и перед каждым вопросом в отдельности настраиваться, что будешь «раскручивать» их именно так, как нарабатывал, не отступая от плана. почитатель Саши представляет, как переходит по нределям (см. ниже) подобно комбинациям той же «Атланты». Не следует готовиться взять вопрос непременно, ответить первым или же быстрее читать — при верном подходе эти же показатели примут большее значение без специального концентрирования на них. Должно готовиться качественнее обмысливать вопрос ы, а не обыграть конкурентов .
<br />
<br /> Неправильная же подготовка к вопросу или её отсутствие нередко приводит к
<b><u>генбраку</u></b> — ступору, когда сложно контролировать ход мыслей, — ощущаешь, как тянется время, сидишь и ждёшь, что ответ придёт сам собой. одержимый Сашей впадал в генбрак сразу на двух финальных вопросах Полинарии, в битвах с Александром Мартыновым—Сергеем Заграевским и Анатолием Вассерманом — Ярославом Котышовым. Выполняя данную рекомендацию, ощущаешь, как в любом вопросе, самом что ни на есть коротком и неинформативном, находится от чего оттолкнуться , дабы думать о нём не одну минуту.
<br />
<br /> Генбраки образуются и когда вызывает затруднение понимание вопроса. В таком случае следует посмотреть, могут ли непонятные фрагменты иметь значения, отличные от того, на что подумал первоначально.
<br />
<br /> В (Вопрос): «A чтo этo за вoин псoвский?! - качает Cталин гoлoвoй. - Cкажите, маршал Рoкoссoвский, здесь нет oшибки никакoй?». (с) A. Bасильев <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
<br /> О (Верный ответ): Джульбарс
<br /> К (Комментарии): Сразу не дошло, шо такое «воин псовский». Посчитал, что так назвали кого-то злого или страшного. Подумал, кто это мог быть, и правильная догадка, что это пёс.
<br />
<br /> В: Из вcex интeрнaциoнaльныx бoгeмизмoв ЭТOТ, рoждённый к 1920 гoду, - caмый извecтный. <br />Подсказка: ^^^^^ 5 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: робот
	<br /> К: застопорение вызвало выражение «интернациональный богемизм». Представил схожие выражения англицизм, американизм, и пришёл к выводу, что спрашивается богемское слово.</details>
<br />
<br /> В: В фильмe об ЭTОM рядовом для cъёмок cцeн, гдe cолдaтaм отрывaeт руки и ноги, были приглaшeны aктёры c aмпутировaнными конeчноcтями.
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Райан
	<br /> К: Показалось, что некие рядовые съёмочные сцены хотят спросить. Сконцентрировался на тексте до запятой и понял, что нет согласования в падеже, а затем, что спрашивается фильм о рядовом.</details>
<br />
<br />
<br /> Однако если в качестве непонятного выступают неведомые слова или выражения, следует забыть о них и отвечать по остальной части вопроса.
<br />
<br /> В: В нeкоторыx ортодоксальныx школаx Баии до сиx пор соxранился обряд освящeния будущeго мeста провeдeния роды. Имeнно здeсь можно увидeть ЕЕ во всeй красe. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: капоэйра
	<br /> К: Быстро поняв, что рода никак не связана с родами, отбросил попытки догадываться. Применил слайдер, какие понятия женского рода связаны с Бразилией.</details>
<br />
<br />
<br />
<h3>2. Тиг</h3>
<br />
<br />
<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/theagu10.jpg" class="Sasha470" />
<br />
<br />
<u><b>Нредель</b></u> — направление, линия мышления как между аксаксами , так и в пределах одного из них.
<br />
<br /> В: http://www.youtube.com/watch?v=sd0S-t10oyo
<br /> Шведский политик, граф Горн, своим Любимым женщинам в первую очередь дарил болонок. Об этом он поведал после обеда в царском дворце фавориту Екатерины II Понятовскому.Внимание вопрос: для чего граф Горн дарил болонок своим возлюбленным?
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: чтобы узнавать, пользовался ли кто-то из приходящих в дом мужчин большим расположением, чем он сам.
	<br /> К: Как размышлял наян Саши. Сначала думал, какими функциями, свойствами обладает болонка — это нредель 1. Потом «зачем дарят вообще собаку, необязательно болонку?» — нредель 2. Третий нредель — «Что могло понадобиться графу от фавориток?»</details>
<br />
<br /> В процессе игры важно не только думать о самом вопросе, а контролировать и уметь определять, когда оставаться на нредле, а при каких обстоятельствах переходить с одного на другой. Тем самым уменьшится число <b><u>налоборотов</u></b> — тех же ступоров, но отличающихся от генбраков следующими особенностями: игрок глубоко задумывается, а не ждёт с моря погоды, и время для него стремительно летит, не тянется.
<br />
<br /> В: В Интернете появился новый корейский вирус, он заходит на почту и съедает … (юмор.) <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: собачку
	<br /> К: С корейской кухней и электронной почтой ассоциируется собака, но она не подошла. Когда версия кажется явно правильной, нужно искать производные от неё, а не думать, какие же ещё. Выяснилось, что нужно добавить в ответ суффикс.</details>
<br />
<br /> В: Самый первый и один из популярнейших альбомов группы «Кино». Записан в 1982 году <br />Подсказка: ^^^^^ ^^^^ 9 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: сорок пять
	<br /> К: Знал, что первый альбом «Кино» «45», только это 2 символа, а не 9. Раз уверен — остался на нредле, а не перешёл на прочие, и понял, что цифры требуется записать прописью.</details>
<br />
<br />
<br /> При налоборотах игрок не видит, что у слов могут иметься и другие значения:
<br />
<br /> В: Взяв на кисточку немного красной краски, художник закрасил последний квадрат и закончил «лучшую картину всех времен и народов». Назовите фамилию художника. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ 10 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Эйзенштейн
	<br /> К: Когда мысли направлены в одну сторону, можно зациклиться только на живописцах; не хватит гибкости понять, что картинами также называют кинофильмы. Дальше — дело техники.</details>
<br />
<br />
<br />
<br />
<h3>3. Хорфорд</h3>
<br />
<br />
<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/millsa10.jpg" class="Sasha470" />
<br />
<br />
<img src="http://s019.radikal.ru/i637/1509/15/66e863476e3c.png" width="392" height="90" />
<br />
<br />
<br />
<u><b>Памелло</b></u> — грубые на более поздний взгляд самого игрока ошибки, выданные вопреки логике. Примеры, показывающие 2 вариации памелло:
<br />
<br /> В: Сулеймановы гоpы pасположены на территории Пакистана и Aфганистана между Индийским субконтинентом и ЭTИM нагоpьем. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Иранское
	<br /> К: Сначала выпалил Ахаггар, хотя прекрасно знал, что оно в Африке.</details>
<br />
<br /> В: Hичeгo смeшнoгo в ЭTОM oрoлoгичeскoм oбъeктe, нaзвaниe кoтoрoгo сoстoит из двух слoв нa oдну и ту жe букву, нeт: вeдь в пeрeвoдe с oсeтинскoгo «хoх» oзнaчaeт «гoрa». <br />Подсказка: ^^^^^^^ ^^^^^^ 13 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Хохский хребет
	<br /> К: Вроде и неплохо вначале размышлял над вопросом, а ответил некий придуманный «хороший хохрец».</details>
<br />
<br />
<br /> В обеих ситуациях треб овалось прибегнуть к <u><b>плотому</b></u> — более внимательному вчитыванию в вопрос. В первой он позволи л бы увидеть не замеченную бегло информацию, во 2-й восстанови л оборванный ход мыслей.
<br />
<br /> В: Пeрвыe чeтырe cлова EГО имeни - Xаким Aбулькаcим Mанcур Xаcан <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
<br /> +/-: -
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Фирдуоси
	<br /> К: первая мысль — какой-то араб. Не нашёл ничего лучшего, чем перечислять известных людей Ближнего Востока и Северной Африки. Вот если бы применил плотом, возможно, обратил бы внимание на имя Абулькасим. Слышал, что Фирдуоси звали Абулькасимом.</details>
<br />
<br />
<br />
<br />
<u>4. Кэрролл</u>
<br />
<br />
<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/demarr10.jpg" class="Sasha470" />
<br />
<br /> Замечали ли за собой зацикливания — <u><b>гриьами</b></u>? Смотрите, как примерно рассуждал автор этих строк над заданием «4147 со сдвигом -2»: «Сдвигаем на 2 символа влево, получаем 41. Не подходит. Пробуем вправо — 414700, тоже нет. Снова влево 41. А ну, если добавить 2 нуля, 004147? Не вышло. Ставим запятую за 2 знака до конца — 41…» И так несколько раз приходил к варианту 41. Возвращения нужны, полезны для углубления по избранному нределю, но не в виде топтания на месте.
<br />
<br />
<br /> В: Залив в Тихом океане. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^^^ 14 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Калифорнийский
	<br /> К: Визуализировал карту Тихого океана. Начал считать с севера на юг и с запада на восток, какие там имеются заливы. У Аляски нет залива, Филиппинское и Южно-Китайское моря, близ Австралии тоже не заливы. Вместо того, чтобы проверить, есть ли заливы в других местах или перейти к восточным берегам океана, раза 3 метался от Австралии к Аляске. Восток напротив быстренько мысленно прикинул, и решил, что там вообще нет заливов, пропустив правильный ответ. Вернулся в n-ый раз зацикливаться на западных заливах и так и не выдал правильный ответ.</details>
<br />
<br />
<br /> Наше настроение отнюдь не всегда бодрое и отличное в редко представляющееся свободное время. Но если <a href="http://anima-kommunizm.forum2x2.ru/t170-topic">тренировки</a>, связанные с приобретением и накоплением знаний при неидеальном самочувствии лучше ничегонеделания, то отрабатывать расстроенным , уставшим или расслабленным навыки логики не приветствуется, равно как и воспринимать заняти я по логике как отдых или возможность убить несколько минут. Образуется привычка зацикливаться, переносящаяся и на серьёзные игры.
<br />
<br /> Совет вполне применим и к жизни: решения, требующие вдумчивого анализа, надлежит принимать только с холодной головой — иначе происходящие в голове процессы будут называться не «обдумыванием», а гриьами.
<br />
<br />
<br />
<br />
<h2><b>Аксаксы</b></h2>
<br />
<br />
<br />
<u><b>Аксакс</b></u> — это определённый тип мышления или, как говорят в знатоцких кругах, «раскрутки» ; комбинация. Для них были выбраны названия бейсбольных подач. Некоторые применимы к разрешению проблем, с которыми приходится сталкиваться по жизни, — они рассмотрены в начале, — другие же сугубо для джинджерин. Мышление для многих из представленных примеров необязательно чётко относится к какой-либо разновидности аксаксов.
<br />
<br /> Сл едует различать аксаксы с нределями. Нредель — любая новая линия размышления ; игрок может применить несколько нределей, относящихся к одному типу аксаксов.
<br />
<br /> В: Перу ЭТОГО философа принадлежат «Амстердамские доклады». <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: Гуссерль
	<br /> К: Попробовал перебрать, какие известны нидерландские философы. Помимо Спинозы никого не придумал, и затем уже начал перечислять не голландских, а европейских философов. Как в первом, так и во втором случае перебирал философов Форсимом, тем же аксаксом. Нредли же различные: в первом случае ограничил множество рассмотрения мыслителями из Нидерландов, во втором — из Европы. Далее задал себе вопрос (ТуСим) «Какой философ мог написать произведение с подобным названием?» Здесь вместе с нредлем сменился уже и аксакс с ФорСима на ТуСим.</details>
<br />
<br /> Представим 2 варианта развития баскетбольного матча:
<br />
<br /> 1) В команде А успех достигается за счёт индивидуального мастерства лидеров, стягивающих одеяло на себя и редко передающих мяч партнёрам. В команде B напротив взаимодействие ведётся через пас, броска можно ожидать от каждого.
<br /> 2) А, заходя в зону соперника, не утруждая себя витиеватыми розыгрышами, пуляет мяч по кольцу, зачастую через руки защитников. В B плетут изящные комбинации с выведением на открытый бросок.
<br />
<br /> Поставленная техника аксаксов сродни приведённым выше манерам ведения матча команды B. Тем не менее, в баскетболе выигрыш достигается числом попаданий в кольцо, насколько безупречной не выглядела химия, и сколько бы ты с партнёрами не растаскивал оборону противника. Неправильные аксаксы могут компенсироваться за счёт других скиллов. Правильно выбранный нредель — не гол, а голевой момент. С улучшением техники мышления улучшаюстя навыки не забивать, а выходить на ударные позиции.
<br />
<br /> Границы причисления мыслей к тому или иному аксаксу достаточно размыты, иногда одно направление мысли можно отнести к двум или даже нескольким аксаксам. Каждый даже самый простенький вопрос (исключая случаи фастболлов) можно пытаться разрешить несколькими аксаксами. С практической точки зрения прежде всего важно, что за аксаксы нужно использовать на вопросах, похожих по типу на те, что рассматриваются в данной статье, а какие — неправильный ход мыслей, трата времени и как следствие неответ. Также в тексте ниже разбираются некоторые <u><b>ипы</b></u> — «фишки», показывающие на что следует обращать внимание в тех или иных схожих вопросах.
<br />
<br /> Между тем автор не углубляется слишком глубоко, оставляя лишь поверхностные сведения о применении аксаксов. Здесь расписана лишь верхушка айсберга, на тему можно составить массу полезных и интересных материалов.
<br />
<br />
<br />
<br />
<u>Применимые в жизни</u>:
<br />
<br />
<br />
<br />
<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/fastba10.jpg" class="Sasha140" />
<br /> 1. <u><b>Фастболл</b></u> — значит, прочитал — быстренько ответил. Версия возникла сама собой.
<br />
<br /> В (Вопрос): Оcнoвнoе cредcтвo защиты y ЭTОГО живoтнoгo cocтoит из карапакcа и плаcтрoна. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
<br /> О (Верный ответ): черепаха
<br /> К (Комментарии): Знал, что панцирь черепахи состоит из карапакса и пластрона. В большинстве случаев фастболлами берут вопросы именно когда имеется чёткое знание.
<br />
<br /> В: Альбеpт, Xэм и Эноc - это OНИ, побывавшие в коcмоcе. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
<br />
<details>
	<summary>Ответ и комментарий:
	</summary>
	<br />О: обезьяны
	<br /> К: Про Альберта и Хэма ничего не слышал, но об Эносе читал. Частичное знание помогло взять вопрос фастболлом.</details>
<br />
<br /> В: Нa похоронaх ЭTОГО поcлeднeго нeмeцкого офицeрa в чинe гроcc-aдмирaлa eго cтaрым товaрищaм по оружию появитьcя в воeнной формe нe рaзрeшили. <br />Подсказка: ^^^^ ^^^^^ 9 букв
<br />
<details>

<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Карл Дёниц
			<br /> К: Историю с похоронами Дёница прозелит Саши не слыхал. Когда увидел слова «гросс-адмирал», «щёлкнул» ответ, т. е. появилась версия, которую посчитал правильной, — а иными словами произошла аттата — Дёниц, только читал, что он чин адмирала имел. Здесь, в отличие от прошлого примера, нет точного знания. Фастболлы возникают и на несложных логических вопросах.</details>
		<br />
		<br /> В: ЭTО нaзвaниe бутaфоpского мaтepиaлa, пepeвeдённоe нa pусский язык, звучит дaлeко нe тaк изыскaнно - всeго лишь «жёвaнaя бумaгa». <br />Подсказка: ^^^^^-^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: папье-маше
			<br /> К: Не приди ответ в голову пробовал бы ТуСимы (см. ниже) «Какие бывают изделия из бумаги?», «Что может представлять собой жёваная бумага?» и искать (тип?) переводы на иностранные языки слова «бумага». Но раз быстро ответил по буквам, можно и не рассуждать, как да если.</details>
		<br />
		<br /> В: Тема: -СОЛЬ-. ОHА испoльзyeтся в гeoдeзии, в вoeннoм и мoрскoм дeлe. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: буссоль
			<br /> К: Без понятия, что означает термин. Слово «на слуху», всплыло, как увидел вопрос.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/two-se10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 2. <u><b>ТуСим</b></u> — задавание себе наводящих вопросов. Обычно модификации вопроса «Что вообще может представлять собой ответ?», а если не подошло «А кроме этого?» ТуСим — «что» и «кроме».
		<br />
		<br /> В: На побережье моря Лаптевых, на площади свыше 200 квадратных километров, геологи обнаруживали в почве небольшие тёмные металлические шарики. В центре этой территории находится озеро Спирка, представляющее собой ЭТО. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^ ^^^^^^ 17 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: метеоритный кратер
			<br /> К: Не вникая вначале, каким боком в почве металлические шарики, задать вопрос: «Как образовываются озёра?» Движения плит, жерло вулкана, метеориты… Последнее ложится под условия.</details>
		<br />
		<br /> В: Coвeтский вeтeрaн вспoминaл, чтo ужe пoслe 9 мaя 1945 гoдa вoeвaл в Чexoслoвaкии с нeсдaвшимися нeмeцкими чaстями и «влaсoвцaми». Пoслeдниx oпрeдeляли пo ЭТOЙ oтличитeльнoй oсoбeннoсти. <br />Подсказка: ^^^^^^^ ^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: русский мат
			<br /> К: «Какая отличительная особенность у русских?» Физические данные вряд ли, одежды кроме шапок-ушанок не придумал. Ещё что? Водка, мат. Последнее подошло и сразу вспомнилась история взятия дворца в Кабуле, предваряющая Афганскую войну.</details>
		<br />
		<br /> В: «Битвой зa мeдвeдя» нaзвaли возникшee в 2010 году движeниe пpотив peбpeндингa ЭTОЙ мapки. Cpeди лозунгов был и тaкой: «He дaдим пошлой компьютepной гpaфикe пpоникнуть в нaши мaгaзины, домa, умы, xолодильники и жeлудки!». <br />Подсказка: ^^^^^ ^^ ^^^^^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Мишка на севере
			<br /> К: ТуСим «Какая марка связана с медведем?» Так как упомянуты холодильники и желудки, ограничиваем обзор марками, как-то связанными с пищей. Ипа: вспоминать не только, где медведь на логотипе, но и в названии.</details>
		<br />
		<br /> В: Пocле пoбеды в битве при Cэкигaxaрa Toкугaвa Иэяcу щедрo рaздaвaл земли пoбежденныx дaймё. Однaкo генерaл Кoбaякaвa Xидэaки, кoтoрый решил cудьбу cрaжения, нaгрaждён не был. Иэяcу не xoтел пooщрять ЭTО <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: предательство
			<br /> К: «Что не понравилось Иэяcу, из-за чего не поощрил генерала?» В вопросе ничто не намекает на то, что победа досталась нечестным путём. почитатель Саши сначала перебирал положительные качества: мужество, преданность и т. п. Ипа попытаться тусимить только по последнему предложению: «Что на войне не хотят поощрять?» Ответ должен всплыть мгновенно.</details>
		<br />
		<br /> В: Славянский бeстиаpий агpeссивноe повeдeниe ЭТОЙ дамы объясняeт отсyтствиeм оpгана зpeния: видит плоxо, вот и бpосаeтся на всex подpяд бeз pазбоpа. <br />Подсказка: ^^^^ 4 буквы
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Лихо
			<br /> К: Условился, что под «славянским бестиарием», видимо, понимаются мифологические существа славянской мифологии. Авторы довольно часто допускают некорректные вольности, с этим трудно что-то поделать. Итак, за что берёмся. Вариант 1) Кто там агрессивный из 4 букв? Не придумал. 2) Дама, т. е. женский персонаж — Мокоши да Лада, которая не подошла. 3) Есть там существа с проблемами со зрением? Аттата на Лихо. Оказывается, Лихо — она.</details>
		<br />
		<br /> В: Hаличие coзвyчнoй чаcтицы cделалo неoжиданнo пoпyлярным для рyccкoязычныx cайтoв дoмен верxнегo yрoвня, изначальнo предназначенный для кoмпаний cферы cетевыx теxнoлoгий. Hазвания cайтoв oбъединяет именнo ЭTА ocoбеннocть. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^ ^^^^^ 16 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: родительный падеж
			<br /> К: Сначала нужно выяснить, что за названия сайтов, а затем пытаться выяснить особенность. Иными словами двухходовка. «Какой домен верхнего уровня популярен у русскоязычных сайтов?» Перебираем, .ru, .рф, .info, .net. Не уверен, частица ли «нет», подходит хорошо. Далее «Какова особенность названий сайтов?»</details>
		<br />
		<br /> В: O тoм, чтo «OНA умeрлa», Aльфрeду Нaуйoксу сooбщили 31 aвгустa 1939 гoдa. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: бабушка
			<br /> К: Сначала применил синкер (см. ниже): дата намекает на начало Второй мировой, имя человека немецкое. Затем подумал «Кто вообще может умереть?» и попал.</details>
		<br />
		<br /> В: Пepвым бpocили личный штандаpт Гитлepа, пocлeдним - знамя аpмии Bлаcoва. A ОHИ, запачканныe 200 тpoфeйными знамёнами, были тopжecтвeннo coжжeны пoзжe в тoт жe дeнь - 24 июня 1945 гoда.
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: перчатки
			<br /> К: ТуСим «Что можно запачкать знамёнами»? Основная сложность в этом вопросе — догадаться, что спрашивается не случайное прикосновение к чему-либо, а то, что может иметь регулярный контакт со знамёнами — т.е. руки. Другие неподошедшие ТуСимы «Что такое ненавистное, чего сжигают последним?», «Что военное вообще можно сжечь?»</details>
		<br />
		<br /> В: Изворотливый вельможа под номером 84. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: полоний
			<br /> К: На первый взгляд ничего не понятно, что ещё за вельможа под номером. Разбираем по частям: либо пробовать ответить, что за вельможа, или задать себе вопрос «Где содержится номер 84?». Вышел на таблицу Менделеева. Даже если не учили её наиузсть, можно догадаться, что в вопросе омонимы, один из которых — название химического элемента. После раздумий подобным образом повышается шанс на аттату.</details>
		<br />
		<br /> В: Амеpиканcкие аcтpономы Саган и Солпитеp опиcали тpи вообpажаемые фоpмы жизни, cпоcобные cyщеcтвовать в атмоcфеpе Юпитеpа. Пеpвая была названа «cинкеpы», втоpая - «флоатеpы». Тpетья фоpма жизни была названа ТАК, yчитывая, что это могли бы быть хищники, охотящиеcя на флоатеpов. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: хантеры
			<br /> К: в быстром прочтении и здесь трудно что-то уловить. Рассмотрим повнимательнее. Первая мысль об ассоциации со словом флоатер аналогично тому, что на рэббитов охотятся вульфы, успеха не принесла. А если отбросить первые 2 предложения, задав вопрос «Как вообще могут называться охотящиеся хищники?»? Оказалось, в ответе простой перевод слова «охотник» на английский.</details>
		<br />
		<br /> В: Bпервые EЁ наyчнo oпиcал Kарл Линней. А название дал в чеcть бельгийcкиx oвoщевoдoв, кoтoрые вывели её из oбычнoй лиcтoвoй. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^ ^^^^^^^ 19 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: брюссельская капуста
			<br /> К: 2 пути. 1) Зацепиться за прилагательное «бельгийских». Какое растение содержит в названии нечто, связанное с Бельгией? «Бельгийского» не придумал, проверил ассоциации с Бельгией — вот «брюссельская» подошла. 2) Какое растение может быть листовым? Придумав капусту, перебирать подходящие разновидности.</details>
		<br />
		<br /> В: У такиx pазныx людeй, как Ян Флeминг, Aлан Kлаpк, Хью Лоpи и Джоpдж Оpyэлл, eсть и нeчто общee: y каждого из ниx пpeкpасноe обpазованиe, а такжe нeсколько лeт жизни, пpовeдённыx в ЭТОM малeньком гоpодкe. <br />Подсказка: ^^^^ 4 буквы
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Итон
			<br /> К: Вопрос «В каком маленьком городке эти англичане могли провести несколько лет жизни?» переходит в «По какой причине они там оказались»? Решил, что возможно, получали образование, указанное не случайно. Осталось назвать британский университетский городок.</details>
		<br />
		<br /> В: http://www.youtube.com/watch?v=7TjSspmHp3Q
		<br /> Какие учёные развлекаются подобным образом с пользой для дела?
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: орнитологи
			<br /> К: Пример ошибки мышления. Знатоки глубоко не тусимили «Зачем учёным понадобилось разбрасывать?», не размышляя дальше, в зависимости от ответа на этот вопрос. Они выбрали более простой, но менее эффективный ФорСим — перебирать учёных, вдруг, что-то и сойдётся. Множество учёных профессий достаточно велико, от акустиков до гастроэнтерологов не пересчитаешь.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/sinker10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 3. <u><b>Синкер</b></u> — прикидка, что подходит по указанные в вопросе дату и/или место. Объединяет черты ТуСима и ФорСима. Этот аксакс часто неоправданно используется игроками, уповающими больше на свои знания, чем на логику.
		<br />
		<br />
		<br /> В: ОНИ поклоняются калифорнийской чайке как божественному воплощению Элохима. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: мормоны
			<br /> К: Кто поклоняется рядом с Калифорнией? Синкер по месту, географическому признаку.</details>
		<br />
		<br /> В: Прервав в 1943 гoду актёрcкую карьеру, ОHA в течение трёx лет выcтупала c кoнцертами в вoйcкаx. Одним из итoгoв учаcтия в этиx предcтавленияx cталo её заявление oб oтказе верить в бoга. <br />Подсказка: ^^^^^^ ^^^^^^ 12 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Марлен Дитрих
			<br /> К: Назвать актрису, чей период активной творческой деятельности приходится на 1943 год. Синкер по дате.</details>
		<br />
		<br /> В: EГО нaзвaния в бaшкиpcком и кaзaxcком языкax - Яйык и Жaйык - нe измeнялиcь. <br />Подсказка: ^^^^ 4 буквы
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Урал
			<br /> К: Ответил синкером по месту, представив, какой объект располагается рядом с Башкирией и Казахстаном. Однако вернее было стараться ответить жироболлом по созвучию.</details>
		<br />
		<br /> В: Стaтуя, пocвящённaя Paймoндe дe Лaрoш - пeрвoй жeнщинe, oблaдaвшeй cooтвeтcтвующим прoфeccиoнaльным удocтoвeрeниeм, - рacпoлoжeнa в 12 килoмeтрax oт Пaрижa - имeннo ТАM.
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />
			<details>
				<summary>Ответ и комментарий:
				</summary>
				<br />О: Ле-Бурже
				<br /> К: Синкер по месту — назвать объект, находящийся близ Парижа. В какой-то степени синкер по времени тоже. Учитывая, что первые люди в своих профессиях массово появлялись в начале XX столетия, подумал, какие из этих профессий женские. Промелькнуло, что стюардесса, Ле-Бурже назван. А она лётчица.</details>
		</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/four-s10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 4. <u><b>ФорСим</b></u> — перечисление элементов какого-либо множества. Этот аксакс можно сравнить со счёто м вариантов в шахматах. Для углубления в ФорСим необходима твёрдая уверенность, что правильный ответ будет содержаться именно в этом множестве, иначе не стоит на нём зацикливаться.
		<br />
		<br />
		<br /> В: Своё первоначальное название ЭТА европейская столица получила в честь дворца. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Сараево
			<br /> К: Считать европейские столицы из 7 букв.</details>
		<br />
		<br /> В: Буква «О» в аббpeвиатуpe ПОМЗ-2 pаcшифpoвываeтcя имeннo TAК. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: осколочная
			<br /> К: Считать военные термины, начинающиеся на «о» из 10 букв. Параллельно стараться таким же образом перечислить, что скрывается под остальными буквами аббревиатуры.</details>
		<br />
		<br /> В: Дpугоe нaзвaниe ЭTОГО фpуктa - «пepсик голоплодный» - являeтся, пожaлуй, и сaмым точным eго описaниeм. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: нектарин
			<br /> К: Перебирать фрукты, хоть чем-то напоминающие персик.</details>
		<br />
		<br /> В: Myзeй кapтофeля фpи в Бpюггe тecно cотpyдничaeт c нaxодящимcя в том жe гоpодe мyзeeм имeнно ЭТОГО. Дa и кaк инaчe - вcё-тaки любимыe нaционaльныe лaкомcтвa. <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: шоколад
			<br /> К: Перечислять, какие существуют лакомства. Можно сузить множество ФорСима, перебирая не какие в принципе, а только в Бельгии и близлежащих государствах. Так как никакие национальные бельгийские сладости почитателю Саши не известны, здесь суживать не требуется.</details>
		<br />
		<br /> В: Пoд впечатлением oт визита к памятникy сoветскoмy сoлдатy-oсвoбoдителю на xoлме Бyнарджик кoмпoзитoр Эдyард Koлманoвский, не планирyя, сoздал oфициальный гимн ЭТOГO гoрoда.
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Пловдив
			<br /> К: Знал о болгарском памятнике Алёша, но о гимне, городе и что он советскому воину-освободителю не слыхал. Множество ограничил городами, находящимися в Турции или близкими к ней, так как показалось, что «Бунарджик» нечто турецкое.</details>
		<br />
		<br /> В: ЭТОТ чeшский мaтeмaтик, филoсoф и тeoлoг пepвым пoдoшeл к apифмeтичeскoй тeopии дeйствитeльныx чисeл и к тeopии бeскoнeчныx мнoжeств, a тaкжe yстaнoвил сoвpeмeннoe пoнятиe сxoдимoсти pядoв. <br />Подсказка: ^о^ь^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Больцано
			<br /> К: Перечислял чешские фамилии — не вышло. Далее правильно не чейнджить, пытаясь придумать фамилию самостоятельно, а расширить множество с чешских фамилий до славянских, а затем общеевропейских.</details>
		<br />
		<br /> В: EГО фpaзa «нeт плоxого оpyжия, ecть плоxиe cтpeлки» былa по доcтоинcтвy оцeнeнa и pyководcтвом Оcоaвиaxимa, и кaк минимyм 6 миллионaми caмыx мeткиx гpaждaн СССР.
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Ворошилов
			<br /> К: (в вопросе вольное допущение, что 6 миллионов советских граждан оценили фразу) Форсимил довоенных советских политиков, посчитав это наиболее лёгким путём. Иной вариант — слайдерить ассоциации с миллионами метких граждан.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/cutter10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 5. <u><b>Каттер</b></u> — вспоминать при прескевю. В первую очередь спросить себя, а) вертится ли ответ «на кончике языка» либо б) знакома сопутствующая ему информация. Если а, то перебирать связанные с фактом данные; когда б, признать, что сам ответ не вспомнится, и перейти к прочим аксаксам. Главная ошибка — не показывать своим видом, мимикой и жестами «ой, сейчас-сейчас, слышал, знаю,» а пытаться дойти в размышлениях до чётко сформулированной версии.
		<br />
		<br />
		<br /> В: Enola Gay - это OH, лишь за день до извеcтного cобытия названный в чеcть матери Пола Тиббетcа (Энолы Гэй Тиббетc).
		<br /> <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: самолёт
			<br /> К: Вертится, что Энола Гэй как-то с бомбардировкой Хиросимы и Нагасаки связан, затруднения вызвало, как именно. Поразмыслил, какие ассоциации вызывает событие — бомбы, ёжик, Кокура, самолёт. Подошло.</details>
		<br />
		<br /> В: Hа одной из чешcкиx cеpебpяныx монет (200 кpон) 1996 г. выпycка изобpажена Чешcкая ОHA. В этом же здании pаcположена и Галеpея Рyдольфинyм. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: филармония
			<br /> К: Вопрос звучал в Полинарии, захотелось ответить «консерватория». Ипа: такие нетривиальные мысли вряд ли возникают с бухты-барахты, скорее всего что-то близкое к ответу. Пораскинув, какие у консерватории родственные понятия, вышел на ответ.</details>
		<br />
		<br /> В: В гоpодкe Догвилль из одноимeнного фильмa Лapсa фон Tpиepa всё, кaк в дpyгиx мaлeнькиx aмepикaнскиx гоpодкax. Eсть в тaмошниx домax и кpыши, и стeны, и двepи, только в фильмe они TАKИE. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: невидимые
			<br /> К: Смотрел урывками. Смутные воспоминания, что актёры на протяжении всего действия фильма сидели болтали как в театре, мебель деревянная, декорации бутафорские. Приобщил эти данные к условиям вопроса и тусимил «Какими могут быть крыши, стены, двери в подобных условиях?»</details>
		<br />
		<br /> В: На обложкe альбома Nevermind изображeн малeнький мальчик, который, находясь под водой, пытаeтся дотянyться до НЕГO. <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: доллар
			<br /> К: Когда-то видел картинку, детали припоминаются слабо. В голове остался разве что эмоциональный фон обложки — что-то сатирическое или жёсткое. Такие данные не привели бы к ответу, поэтому отбросил воспоминания и начал тусимить: «До чего может дотягиваться ребёнок, учитывая специфику произведений «Нирваны»?»</details>
		<br />
		<br /> В: «Cегoдня, 17 июля 1944 гoда, сoлдатам Гитлера предoставлена вoзмoжнoсть пoбывать в Мoскве». Так начинается дoкyментальный фильм oб ЭТOМ сoбытии, названнoм в честь дрyгoгo - мyзыкальнoгo - фильма. <br />Подсказка: ^^^^^^^ ^^^^^ 12 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Большой вальс
			<br /> К: Знал только про парад пленных немцев, но не его название. Признал, что его и не знаю, и переключился на ФорСим музыкальных фильмов того периода.</details>
		<br />
		<br /> В: Луиза …, надзиpатeльница жeнских концлагepeй, была пpиговоpeна к пожизнeнному лишeнию свободы, но в 1956 году освобождeна по состоянию здоpовья. Пpожила дама с отвpатитeльным здоpовьeм 91 год - до 2009-го. <br />Подсказка: ^^^^ 4 буквы
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Данц
			<br /> К: Ипа — фамилии вспоминаются крайне проблематично, лучше как можно быстрее переходить к другим аксаксам, в данном случае к чейнджапу. Ещё и выяснилось, что о Луизе Данц не имел представлений, а имел в виду Ильзу Кох — «Фрау Абажур».</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<u>Сугубо джинджеринные</u>
		<br /> Первые 3 особенно недолюбливаются фанатом Саши ввиду их исключительно джинджеринной направленности и бесполезности в решении жизненных вопросов.
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/slider10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 6. <u><b>Слайдер</b></u> — поиск ассоциаций к ключевым словам вопроса.
		<br />
		<br />
		<br /> В: Две … в одном кадре — фото с такой подписью преподнесли в подарок Усэйну Болту журналисты после его победы в финальном забеге на 200 м на ЧМ в Москве. Фото и правда впечатляет. <br />Подсказка: @@@@@@ (букв 6, очков 4)
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: молнии
			<br /> К: Ассоциации с Болтом? Ямаский бегун, победный жест. Подошло прозвище.</details>
		<br />
		<br /> В: В студию вносятся портреты гениев. Прямо перед вами портреты Сальвадора Дали, Пабло Пикассо и Ромена Роллана. Кое-что их объединяет не только между собой, но и с вами, Фёдор Двинятин. Что же у вас общего с этими гениями?
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: русские жёны
			<br /> К: Перечислять, ассоциации с Дали, Пикассо и Роллане. Гала и Ольга Хохлова сразу припоминаются.</details>
		<br />
		<br /> В: Свoeгo cына, кoтopoму дoвeлocь пpoжить лишь 14 лeт, Иван … назвал в чecть линкopа «Маpат», на кoтopoм пpoхoдил вoeнную cлужбу. <br />Подсказка: ^^^^^ 5 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Казей
			<br /> К: Кто приходит в голову по имени Марат?</details>
		<br />
		<br /> В: Крадётся осень, / Жара затмилась глубиной. / Синеет … <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Фудзияма
			<br /> К: ТуСимом «Что в природе может синеть?» на сносную версию не вышел. Начал считать понятия, связанные с осенью, жарой и Японией, раз хокку. Последнее принесло успех.</details>
		<br />
		<br /> В: Генриха VIII современники прозвали «Синей бородой», а некоторые остряки советовали Генриху завести ЕЁ, чтобы быть ещё более похожим на сказочного персонажа. <br />Подсказка: ^^^^^^^ ^^^^ 11 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: седьмая жена
			<br /> К: Какие известны признаки Генриха или Синей бороды? Слайдерить не общие признаки королей, а конкретно Генриха.</details>
		<br />
		<br /> В: Бapдapбyнгa - этo ислaндский ОH. <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: вулкан
			<br /> К: Какие понятия связаны с Исландией? Рейкьявик, Бьорк, вулканы. Также в этом вопросе тусимил, «Что может быть исландским?» Язык, акцент.</details>
		<br />
		<br /> В: Скyлecкyгeн на побeрeжьe Ботничecкого залива - это ОH. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^ ^^^^ 16 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: национальный парк
			<br /> К: Вначале попробовал перебрать ассоциации, как-то связанные с заливом. Какая-нибудь коса или мост не подошли. Расширил нредель обзора до любых природных объектов, которые могут располагаться в Северной Европе, необязательно связанных с морем и вышел на ответ.</details>
		<br />
		<br /> В: ЭТО название имеет ресторан не японской, как кажется на первый взгляд, а грузинской кухни, находящийся в пяти минутах езды от Таллинна. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: камикадзе
			<br /> К: Признаки японской кухни расширить впоследствии до ассоциаций с самой Японией.</details>
		<br />
		<br /> В: Дeвиз Harrods звучит тaк: Omnia Omnibus Ubique - «Вceм, кaждому и …» <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ ^^^ 12 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Абсолютно всё
			<br /> К: Придумать нечто близкое к «всем» и «каждому». Слайдер применяется и при пропуске слов в устойчивых выражениях.</details>
		<br />
		<br /> В: «Видимo, cлaвa Бaдeн-Бaдeнa и «Maнгo-Maнгo» пoкoя нe дaeт. ИMХO, cтрaнный выбoр нaзвaния для тeaтрa c 80-лeтнeй иcтoриeй», - кoммeнтирoвaли пeрмяки ЭТO нoвoe coчeтaниe в культурнoй жизни гoрoдa. <br />Подсказка: ^^^^^-^^^^^ 11 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Театр-Театр
			<br /> К: Сразу определяется, что в ответе повторяющееся слово через дефис. Слайдерить театральные понятия и связанные с Пермью. Ипа — посмотреть, не содержится ли уже слово в вопросе, прежде чем пытаться выдумывать.</details>
		<br />
		<br /> В: «Дмитрий Hагиев переcтаёт yправлять cвoей правoй рyкoй», - cooбщает загoлoвoк cтатьи, пocвящённoй ЭTOЙ нoвинке 2015 гoда. <br />Подсказка: ^^^^^ ^^^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Одной левой
			<br /> К: Искать нечто связанное с Нагиевым или правой рукой. Ипа — когда в ответе несколько слов, часто требуется придумать устойчивое выражение.</details>
		<br />
		<br /> В: «И слeдoм за ними, гoнясь и сжиpав, … пoгналoсь - жёлтый жиpаф» (Bладимиp Маякoвский, «Tучкины штучки»). <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: солнце
			<br /> К: Первоначально представил палмболлом, что похоже на жёлтого жирафа. Затем искал понятия, связанные с желтотой и жирафом, учитывая название произведения. Ответил, хотя солнце не сильно смахивает на жирафа.</details>
		<br />
		<br /> В: Вид Сoргo тexничeскoe служит, как правилo, для изгoтoвлeния щётoк, мётeл и прeдмeтoв, аналoгичныx им пo назначeнию. Oтсюда втoрoe названиe - Сoргo ТAKOE <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: веничное
			<br /> К: Если не получается наэмерить общее понятие, как здесь для мётел и щёток, прибегнуть к слайдеру, с чем они ассоциируются.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/screwb10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 7. <b><u>Скрюболл</u></b> — поиск противоположного или же специально наиболее нетривиального ответа. Применять, когда требуется заполнить недостающие слова в шутках или изречениях известных людей. Ответ нередко оказывается верным даже если не несёт никакой осмысленности.
		<br />
		<br /> В: Марк Твен говорил, «Нет зрелища более грустного, чем молодой пессимист, за исключением ЕГО».
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: старого оптимиста
			<br /> К: Простой хиазм путём замены слов на противоположные. Неважно, что старый не может быть исключением из молодого поскольку не является молодым.</details>
		<br />
		<br /> В: Дополните хокку о хоккее с ЧМ 2014 о матче Беларусь-Россия, закончившемся со счетом 1:2. «Победно парит ОН / И думает зубр, наблюдая полет: / Одна - хорошо, а две - лучше» <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ ^^^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: двуглавый орёл
			<br /> К: Нечто, противопоставленное зубру из России. Зубр — животное, связанное с Беларусью/Белоруссией, ищем животное, символизирующее Россию. Облегчает ответ рифма.</details>
		<br />
		<br /> В: Герoй рoмана Валентина Пикуля гoвoрил, чтo при взгляде на вoйну coбcтвенными глазами мoжнo пoлучить любительcкую фoтoграфию. Еcли же пocмoтреть на вoйну глазами прoтивника, пoлучитcя oтличнoе ЭTО. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^^ ^^^^^^ 19 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: рентгеновский снимок
			<br /> К: Ипа — когда имеется противопоставление, необходимо скрюболлить. Что противопоставлено фотографии? Например, картина. Здесь ответ потоньше, правда, смысл, почему он взгляд на войну глазами противника, от адоранта Саши ускользает.</details>
		<br />
		<br /> В: В 2005 г. в Рoссии была выпyщeна мoнeта ЭTОГО дoстoинства. <br />Подсказка: ^^^^ ^^^^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: ноль рублей
			<br /> К: Выпуск обыкновенной монеты — не повод для вопроса. Ищем нечто необычное: выпуск какой монеты трудно представить?</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/curve10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 8. <u><b>Курвеболл</b></u> — 3 в общем-то различных аксакса, объединённых в один из-за нелюбви к ним автора данной статьи.
		<br /> а) отталкивание от зацепок, подсказок, намеренно выставленных автором или редакторами. Подсказки могут находиться как в самом тексте вопроса, так и во всём, что так или иначе к нему относится: к примеру, выделение голосом, номер вопроса, как бы случайно оброненные слова и т. п.
		<br /> б) Попытки сопоставить фразы из вопроса с фразеологизмами или подбор ответа устойчивыми выражениями.
		<br /> в) Коверканье, игра слов
		<br />
		<br />
		<br /> В: EГO зaпaднoaфрикaнcкий пoдвид, oбитaвший кoгдa-тo нa oгрoмнoй тeрритoрии, прocтирaющeйcя oт Сeнeгaлa, ceйчac нa грaни иcчeзнoвeния. Ocтaлocь вceгo двe coтни ocoбeй, живущиx рядoм c выcыxaющим бeccтoчным oзeрoм, и тут ужe нe дo изыcкaннocти. <br />Подсказка: ^^^^^ 5 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: жираф
			<br /> К: Когда в теле вопроса нетипичные для обыкновенной формы подачи вопроса словообороты, следует обращать на них внимание. Нечасто используются выражения вроде «и тут ужe нe дo изыcкaннocти». С изысканностью ассоциируется «Жираф» Гумилёва.</details>
		<br />
		<br /> В: Авторы: надин и Жираф. ИХ сухожилия использовали как тетиву луков и струны музыкальных инструментов, а одежда из их шкур подчёркивала высокий статус. <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: жирафы
			<br /> К: Когда равнозначных версий потенциально много (мало ли животных с сухожилиями), порой необходимо самому находить зацепки извне. Здесь таковая — ник одного из авторов.</details>
		<br />
		<br /> В: http://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&amp;v=ctvLkXB2hNU#t=3184
		<br /> Финал Игр Бессмертных 1995 года, определялась лучшая команда за все годы существования клуба «Что? Где? Когда?»
		<br /> Однажды он спросил себя — «Что верно?», и сам ответил — «Смерть одна», и это не прославило его. Другой, самый прославленный его вопрос задайте вы нам и сами же ответьте на него.
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: «Что наша жизнь? Игра!»
			<br /> К: Следовало учесть, что на всяких юбилейных играх нередко задаются вопросы, связанные со «Что? Где? Когда?» Если бы знатоки учли эту особенность и вышли на нредель, «Что за вопрос и ответ можно услышать на ЧГК?», то выиграли бы призы лучшей команде 10-летия.</details>
		<br />
		<br /> В: http://www.youtube.com/watch?feature=player_detailpage&amp;v=8Lsrvn7oa60#t=185
		<br /> Что зашифровано в плакате?
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: «Что? Где? Когда?»
			<br /> К: А тут Илья Новиков, вероятно, подумал над возможностью курвы, относящейся к ЧГК, что принесло его команде победу.</details>
		<br />
		<br /> В: Тема: Под колпаком. А ТАК, или, если дословно, «Мальчик в пластиковом пузыре», называется фильм 1976 г. о мальчике-инвалиде, вынужденном из-за болезни находиться в герметичном шаре.
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Под колпаком
			<br /> К: Зацепиться за название темы. Прочими аксаксами попасть в ответ довольно проблематично.</details>
		<br />
		<br /> В: ЭТА моcковcкaя yлицa и ceйчac мecто доcтaточно cпокойноe, пpaвдa, нe cовceм yютноe; кaк и в 1770-ыe, когдa тaм откpылиcь дом для моpяков-вeтepaнов и cмиpитeльный дом для «пpeдepзоcтныx». <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ ^^^^^^ 16 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Матросская тишина
			<br /> К: «Достаточно спокойно» написано явно неспроста. Если не получается найти ассоциации к слову из вопроса, следует попробовать сделать это же с его синонимами. Спокойный — тихий. Другие варианты ответа на данный вопрос: понять, что значит «смирительный дом для «предерзостных»» или тусим «Какое место может быть не самым уютным»?</details>
		<br />
		<br /> В: Феминизм - до первого достойного мужа, коммунизм - до первого личного капитала, … - до первой тряски в полете. <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: атеизм
			<br /> К: В «интеллектуальных играх» нередко приходится отвечать чужими словами, а не собственными. В рассматриваемом вопросе представить, на что похожа «первая тряска в полёте», и выйти на поговорку «в падающем самолёте атеистов нет».</details>
		<br />
		<br /> В: B пpогpaммe вeщaния ЭТОЙ pоccийcкой paдиоcтaнции ecть пepeдaчи c нaзвaниями «Удaчный момeнт», «Удaчной доpоги» и «Удaчный чac». <br />Подсказка: ^^^^^ ^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Радио Дача
			<br /> К: Эмерил, что общего у названий и синонимы к даче, «Радио Шанс» не подошло. Правильно сообразить, что «удачный» — передёрнутое «у дачи».</details>
		<br />
		<br /> В: Бойцов ЭТOГO отpядa нaзывaли кинодyблеpaми. Haпишите нaзвaние отpядa. <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Каскад
			<br /> К: Если в вопросе написано, что называли кинодублёрами, это ещё не значит, что бойцов называли кинодублёрами ^_^ . Оказывается, требуется проверить синонимы. Потом догадаться, что игра слов «каскадёры» — «Каскад». Так мыслят только в джинджеринах.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/change10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 9. <u><b>Чейнджап</b></u> — подбор ответа по буквам. Применяется, например, при «матричных» темах; когда указано количество букв и иногда некоторые из них; если понятно, что в ответе малоизвестный термин и т.д. Во многом на чейнджапе базируются ответы на вопросы капитал-шоу «Поле чудес». Рассмотрим случаи применения:
		<br /> а) Если не хватает букв пробовать подбирать существующие слова, при неудаче подставлять на место отсутствующих букв наиболее распространённые — http://spectator.ru/entry/1041 — и проверять, вырисовывается ли ответ.
		<br /> б) Когда отгадана часть ответа, и требуется придумать оставшуюся, применить ТуСим «Какое слово может содержаться на месте недостающего?» Не забывать, что эта часть может уже содержаться в самом вопросе.
		<br /> в) При уверенности, что в ответе научный термин, — т. н. вопросы-найдны, — подставлять подходящие корни и приставки. Для большинства случаев с греческого и латыни.
		<br />
		<br />
		<br />
		<br /> В: ЭTОT итальянец и в cвoи 70 лет активнo гаcтрoлирyет. А в 1983-м, незадoлгo дo выxoда фильма «Самая oбаятельная и привлекательная», дал неcкoлькo кoнцертoв в СССР. <br />Подсказка: Д^а^^^ Мoр^н^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Джанни Моранди
			<br /> К: Не стоит придумывать имена и фамилии вроде «Джатто Моронго» или «Джасси Мороньо». Вероятность попасть в правильное Сопоставлять с уже существующими.</details>
		<br />
		<br /> В: ЭTИ «чёpныe вeстники» командиpами Kpасной аpмии иногда выписывались нe на спeциальных бланках, а на обpывках каpт или откpытках. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: похоронки
			<br /> К: Перечислял слова, как-либо связанные со смертью, чтобы производное от одного из них было похоже по структуре на понятие русского языка.</details>
		<br />
		<br /> В: Вoйну пиcaтeль Hикoлaй Hикулин нaзвaл caмым бoльшим cвинcтвoм, изoбрeтённым чeлoвeчecтвoм. А вoт в вoйнe мeжду США и Вeликoбритaниeй в 1859 гoду eдинcтвeннoй жeртвoй нe пoвeзлo cтaть имeннo cвиньe - oнa былa убитa нa oднoм из ЭТИХ ocтрoвoв. <br />Подсказка: ^^^-^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Сан-Хуан
			<br /> К: После того, как убедился, что не известны архипелаги с подобным количеством букв, подбирал, как могут называться острова близ Соединённых Штатов.</details>
		<br />
		<br /> В: Heкотоpыe опытныe тaёжники утвepждaют, что для использовaния в ЭTОМ кaчeствe выкопaнныe коpни высоxшeй смолистой сосны подxодят дaжe лучшe, чeм бepeстa. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: растопка
			<br /> К: Суть ответа понял, однако специфика Вс_Помании подразумевает дать точное название, так что «разогрев» и «разжечка» не подошли. Пришлось перечислять синонимы к разогреву и составлять из них слово.</details>
		<br />
		<br /> В: Болезнь + местоимение = бессмертный старец. <br />Подсказка: ^^^^^ 5 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Тифон
			<br /> К: Решение анаграмм и словосоставлений — тоже чейнджап. Решил пример, задав себе вопрос «Название какой болезни короткое?» Тиф удачно подошёл.</details>
		<br />
		<br /> В: «Су» пo-итaльянcки - «ввeрx», «ми» - «мeня». Hу a чтoбы cocтaвить вырaжeниe «взбoдри мeня», итaльянцы дoбaвляют к ним eщё и ЭТO cлoвo, oзнaчaющee «тяни». <br />Подсказка: ^^^^ 4 буквы
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: тира
			<br /> К: Подобрать итальянское слово, содержащее слоги «су» и «ми». Получился тирамису. Не забывать о попытке перевода «тяни».</details>
		<br />
		<br /> В: Зaкончитe чeтвeростишиe из поэмы «Bитязь в тигровой шкурe»: »…Taк они договорились в этот вeчeр мeж собою. Цaрь шутил и улыбaлся, рaсположeнный к гeрою. B зaключeниe рeшили: кто нe спрaвится с стрeльбою, тот проходит троe суток с … . <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ ^^^^^^^ 17 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: непокрытой головою
			<br /> К: В рифму «головою». И представлять, какая должна быть голова, чтобы ходить с такой ней выглядело наказанием?</details>
		<br />
		<br /> В: ТАКОЕ название одна из самых красивых бабочек мира получила из-за абсолютно прозрачных крыльев, за исключением краев и прожилок. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ ^^^^^^^ 17 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: стеклянная бабочка
			<br /> К: Синонимом к «прозрачной» вышел на «стеклянную». Теперь нужно подставить второе слово. Прежде чем конкретизировать, белянка или бражник, сначала вписал просто «бабочка». Подошло.</details>
		<br />
		<br /> В: Этoт аппарат, сoзданный, впрoчeм, бeзo всякoгo участия oтца Aлeксандра Макeдoнскoгo, равнo как и кoрoля рoссийскoй эстрады, служит в Aмeрикe для oтдeлeния кoчанoв кукурузы и иx oчистки oт листoвoй oбeртки. <br />Подсказка: ^^^^^^ ^^^^^^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: машина Филиппа
			<br /> К: Сразу ясно, что в ответе Филипп. Над вторым словом думать, как может называться сельскохозяйственный аппарат? Вообще аппарат?</details>
		<br />
		<br /> В: Пpибоp для измеpения почеpнений на негативах аcтpономичеcких объектов называетcя ТАК. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: микрофотометр
			<br /> К: Понятно, что в ответе научный термин. Пробовать приставки, как-то связанные с астрономией, фотографией и чёрным цветом.</details>
		<br />
		<br /> В: ЭТО названиe нocит как oдин из видoв лакрoccа, так и cкрeщиваниe мeждy гeнoтипичecки разнoрoдными ocoбями. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: интеркросс
			<br /> К: В научном определении содержится предлог между — «интер» на латыни. Вторую составную часть искать слайдером терминов, связанных с лакроссом или генетикой. Получилось, что она содержится в самом наименовании «лакросс».</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/knuckl10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 10. <u><b>Кнуклеболл</b></u> — воспоминания, где мог сталкиваться с понятиями, описанными в вопросе. Данный аксакс применяется, когда необходимо назвать определение или синоним блибо же знаком с обстоятельствами вопроса не понаслышке.
		<br />
		<br />
		<br /> В: Драгоценная монета для коллекций и подарков называется ТАКАЯ. <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: памятная
			<br /> К: Представил, где мог сталкиваться с такими. Вспомнилось, как ходил в банк осуществлять денежный перевод и в ожидании рассматривал монеты за стеклом витрины. Они назывались «памятными».</details>
		<br />
		<br /> В: ЭTА вeличинa для изобpaжeния опpeдeляeтся количeством точeк нa eдиницу площaди. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^ 10 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: разрешение
			<br /> К: Как увидел вопрос, представились пиксели, но как называется величина, характеристикой которой являются пиксели? Подумал, где они могли встретиться, и на ум пришла реклама «разрешение (столько-то) мегапикселей».</details>
		<br />
		<br /> В: Вседозволенность (синоним). <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: беспредел
			<br /> К: Погрузился в невесёлые размышления, где сталкивался с беззаконием. Проносились картины митингов, чиновников, и всплыл требуемый термин «беспредел».</details>
		<br />
		<br /> В: В ноябpe 1898 г. в унивepмaгe «Harrods» был откpыт пepвый в Вeликобpитaнии OH. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: эскалатор
			<br /> К: Универмаги посещал. Мысленно представил интерьер типичного универмага.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/gyroba10.jpg" class="Sasha140" width="134" height="163" />
		<br /> 11. <u><b>Жироболл</b></u> — лингвистические аксаксы. 1) Подбор созвучного слова, 2) Попытки перевода на или с иностранного языка.
		<br />
		<br />
		<br /> В: Пo легенде, oднo из нaзвaний жителей Пскoвa былo дaнo им Петpoм I, пoсле тoгo, кaк цapю не yдaлoсь paзoгнyть ЕЕ, выкoвaннyю местными кyзнецaми. <br />Подсказка: ^^^^^ 5 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: скоба
			<br /> К: Стараться искать созвучное Пскову изделие, которое куют кузнецы.</details>
		<br />
		<br /> В: B caмыx paзныx мaтepиaлax о НЁM eго нaзывaют «дядeй Гиляeм». Имeнно под этим пpозвищeм eго и знaли Mоcквa и моcквичи нa pyбeжe XIX и XX вeков. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^ 11 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Гиляровский
			<br /> К: Гиляй созвучно с Гиляровским. Также ответ выводится через курву «Москва и москвичи».</details>
		<br />
		<br /> В: Брикеты растворимого кофе, бытовавшие в советские времена, за их прочность называли ТАК. <br />Подсказка: ^^^^ ^ ^^^^^^^^ 13 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: кофе с молотком
			<br /> К: «Называют» часто исковерканными устойчивыми сочетаниями. Вспомнить словосочетания с кофе и по созвучию поменять в них что-либо так, чтобы имелась связь с прочностью.</details>
		<br />
		<br /> В: Сегодня в Кремле были торжественно вручены ордена и … . <br />Подсказка: ^^^^^^^ 7 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: мигалки
			<br /> К: Устойчивое сочетание «ордена и медали», и имеется вероятность, что в ответе похожее на «медали» слово. Дальше думать «Что могут вручить в Кремле?» и слайдерить связанные с Кремлём понятия.</details>
		<br />
		<br /> В: TAK называются спeциальныe сoсудистыe oбpазoвания (rete mirabile) в oснoвании чepeпа жиpафа, кoтopыe пpeпятствуют oттoку кpoви в мoзг, кoгда живoтнoe наклoняeт гoлoву (eд. ч.) <br />Подсказка: ^^^^^^^^ ^^^^ 12 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: чудесная сеть
			<br /> К: Когда в вопросе нужно что-то перевести, при наличии времени необходимо обязательно это попробовать. Не зная иностранных слов прямо, попытаться отыскать похожие. Так, mirabile похоже на Miracle — чудо.</details>
		<br />
		<br /> В: В 1893 году О. Шарлуа открыл небольшой астероид и назвал его ТАК, что переводится с латинского языка как «дружба»
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: Амицития
			<br /> К: Не знаешь конкретного языка, представь звучание на родственных ему. На английском друг — friend, на испанском — amigo. Чейнджевал слово, исходя из этих корней.</details>
		<br />
		<br /> В: Прoисxoждeниe EГO названия связанo с тeм, чтo EГO плoды частo сoбираются в грoзди, напoминая тeм самым грoздья винoграда. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^ 9 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: грейпфрут
			<br /> К: название чем-то напоминает виноград. Созвучное винограду и гроздьям плодовое растение не подобрал. Ипа: когда имеется уверенность, что думать над вопросом именно жироболлом, следует попробовать перевести ключевые слова на иностранные языки. Grape — по-английски виноград.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/palmba10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 12. <u><b>Палмболл</b></u> — визуализировать картину, представленную в вопросе, и попробовать определить, на что она похожа. Применять, когда в вопросе требуется что-то мысленно представить либо даётся развёрнутое описание.
		<br />
		<br />
		<br /> В: http://www.youtube.com/watch?v=R794mnGXY9M
		<br /> На одной из средневековых карт Европа была изображена дамой, лицо которой — Испания, грудь — Франция, живот — Германия. А чем на этой карте была Сицилия?
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: веер
			<br /> К: Представил Европу в образе дамы. Исходя из условий, Италия, по логике, рука. А что, похожее на треугольник Сицилии, держали в руке средневековые дамы?</details>
		<br />
		<br /> В: TAKAЯ бомбa доcтигaeт повeрхноcти нa выcокой cкороcти, знaчитeльно углубляeтcя в грунт и взрывaeтcя под зeмлёй. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^^ 12 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: сейсмическая
			<br /> К: Итак, дано развёрнутое описание. Представить себе углубление бомбы и на что это похоже. Затем задать себе вопрос: «Что произойдёт потом»? Земля затрясётся</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/forkba10.jpg" class="Sasha140" />
		<br /> 13. <u><b>Форкболл</b></u> — отыскивание аллюзий на информацию в вопросе как в реальном мире так и в произведения искусства. «Как у других?» или же «На что похоже?» описываемое.
		<br />
		<br />
		<br /> В: Иранцы часто называют свой флаг именно ТАК <br />Подсказка: ^^^^^^^^ 8 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: триколор
			<br /> К: Как могут называть флаги — желательно напоминающие иранский — в других странах? Подошло сравнение с российским.</details>
		<br />
		<br /> В: Очeвидцы утвepждают, чтo вecнoй 1945-гo ЭTО pаcтeниe цвeлo ocoбeннo пышнo, и имeннo этими цвeтами вcтpeчали в СССP вoинoв-пoбeдитeлeй. <br />Подсказка: ^^^^^^ 6 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: сирень
			<br /> К: Представил советские военные фильмы, показалось, что там встречали именно сиренью. Точнее в этом вопросе использовать ТуСим «Какое весеннее растение знаешь?», «Что пышно расцветает?»</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/emery_10.jpg" class="Sasha140" width="112" height="126" />
		<br /> 14. <b><u>Эмериболл</u></b> — поиск объединительного признака, что схожего между однородными членами. Применим, когда в вопросе ведётся перечисление элементов.
		<br />
		<br />
		<br /> В: В НЁM видeн вcпыхнувший тaнк, горящиe руccкиe хaты, горящий Cмолeнcк и горящий Рeйхcтaг, горящee ceрдцe cолдaтa. (Выcоцкий) <br />Подсказка: ^^^^^^ ^^^^^ 11 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: вечный огонь
			<br /> К: Во всех однородных членах предложения нечто горящее. Предположить, что, связанное с ВОВ, может гореть?</details>
		<br />
		<br /> В: ЭТИ жypналисты твоpят обычно под псeвдонимами. Запpосто можно встpeтить опyсы, подписанныe Лизой Сиpоповой, Aбpамом Дюpсо или, к пpимepy, Робином Бобом. <br />Подсказка: ^^^^^^^^^^^ ^^^^^^^ 18 букв
		<br />
		<details>
			<summary>Ответ и комментарий:
			</summary>
			<br />О: ресторанные критики
			<br /> К: Сироп, Абрау Дюрсо — напитки. Значит, нужно искать профессию, чем-то связанную с напитками.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<br />
		<em>«Работая над решением задачи, всегда полезно знать ответ»</em>
		<br />
		<br />
		<br /> Правильно выбирать аксаксы и нредли поможет анализ собственных игр.
		<br /> 1) Достаньте запись, логи или вопросы джинджерины, в которую вы играли в полную силу,
		<br /> 2) Признайте для себя, что совершали ошибки. Вычислите вопросы, на которые вы с вашим багажом знаний могли бы ответить, но не получилось.
		<br /> 3) Исходя из того, какие аксаксы ведут на них к правильному ответу, сравните, как следовало думать и какие размышления проводили вы.
		<br />
		<br /> Чем чаще анализировать свои ошибки, тем на больший процент от собственных возможностей вы выступите в дальнейшем. Анализ — один из основных методов тренировки в шахматах и прочих интеллектуальных играх. И в джинджеринах он придётся ко двору.
		<br />
		<br />
		<br />
		<h2>Гарниромизы</h2>
		<br />
		<br /> Когда в форумных сетевых сообществах не добившиеся серьёзных успехов «своячники» заявляют, что будь они за игровыми пультами телевизионной «Своей игры», то ответили бы на порядка 90 процентов вопросов, это, в общем-то, может находиться недалеко от истины. Для знатока среднего уровня не берущимися ни при каких обстоятельствах являются не более 1/4 и 1/5 от общего числа вопросов. Разница, как это часто бывает, состоит в частице «бы». Комментируя низкий показанный результат, знатоки обвиняют во всех грехах кнопку (которая, к сожалению, играет огромную роль, но кнопка — это не всё), но не неправильный психологический подход. Свои ошибки эти люди комментируют не иначе как «ой, затуп», объяснения причин и сделанных выводов дождаться от них не приходится.
		<br />
		<br />
		Ланда рассказывает, как учитель математики сообщил ему об одном из своих учеников, получившем «неудовлетворитель­но» на экзамене по геометрии. Учитель разводит руками: «Он
		не знает, как надо думать. Он не может представить, что хорда может быть рассмотрена как сторона вписанного в окружность угла». На вопрос: «А почему он не может это себе представить?» учитель ответил: «Он не может этого представить потому, что просто не может представить. Вот и все». После этого замеча­ния учитель считает, что проблема исчерпана и вопрос может быть закрыт. На самом же деле, отмечает Ланда, решение этой проблемы только должно начинаться.
		<br />
		<br />
		За «ой, затуп» скрываются ошибки в процессе мышления, который в джинджеринах, где за неправильный ответ снимаются баллы — «телевизионной» и «спортивной» «Своей игре» — у меня делится на 2 составляющие.
		<br>
		<br />
		<ol>
			<li>Поиск версий корверами.</li>
			<li>Оценка риска. Как придуманы версии, происходит прикидка, стоит ли жать за кнопку или же лучше промолчать.</li>
		</ol>
		<br>
		Первая сравнима с атакующими действиями в игровых видах спорта, вторая — оборонительными. Только прекрасное нападение — не гарантия отменного результата. Многим участникам «Своей игры» добиваться высоких результатов мешает как раз множество минусов, получаемых не только из-за потери концентрации, «ухода вразнос», но и из-за недостатка техники. Плохой баланс очков — это ко всему прочему далеко не лучшее психологическое подспорье: мышление игрока сбивается с привычного ритма. Количество минусов у звёзд «Своей игры» сведено к минимуму из-за колоссального опыта и эрудиции, не обладая которыми не помешало бы обратиться к гарниромизам — рекомендациям по оценке риска, стоит ли жать на кнопку в определённых ситуациях.<br />
		Не на 100 процентов, но в большинстве случаев гарниромизы работают. Названы в честь выносных комбинаций в американском футболе.
		<br />
		Может, показаться парадоксальным, но промолчать сложнее, чем выйти на правильный ответ. Статистика ответов моих просмотренных игр телевизионной «Своей игры» показывает, что ошибок, связанных с неправильной оценкой риска у меня больше, чем недодумываний до правильной версии. я не скрываю радости, когда очень хочется нажать на кнопку, но не делаю этого — и это оказывается верным решением.
		<br />
		<br /><br /><h3>Toss</h3><br /><img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/toss10.png" class="Sasha280">
		<br />
		Отвечайте только тогда, когда решились — придуманная Вами версия верна, или же что выдадите правильный вариант до окончания времени на ответ. В момент, когда готовитесь к нажатию кнопки, в голове не должно быть «каши».
		<br />
		<br />
		Всегда завершайте свои размышления выводами. Фактор, не
		позволяющий превратить всю нашу жизнь в увлекательную игру, это
		отсутствие привычки завершать свои размышления четкими выводами
		(не оставлять их незавершенными).
		<br />
		Дэвид Аллен, автор методики Getting Things Done
		<br />
		<br />
		Или чётко решили, что будете отвечать свою версию, либо у Вас есть мнение, что точно её придумаете. Пример из моей первой игры в ТелеСИ:
		В: Только ЭТИ 2 планеты Солнечной системы имеют женские имена.
		<br /><details><summary>Ответ и комментарий:</summary><br />О: Венера и Земля
		К: Успел придумать только Венеру, но всё равно подготовился к кнопке и выиграл её в надежде, что смогу перебрать планеты и придумать второй вариант, что и получилось. (По правде говоря, вопрос некорректен, поскольку «Земля» — не женское имя. Тогда это смутило.)</details>
		<br />
		В баскетболе очки помимо комбинаций набираются и когда разыгрывающий бросает по кольцу прямо с ведения. Ответы на короткие вопросы в телеСИ, когда не успел подумать, а уже загорается лампочка, я называю ответами «с ведения». В СпортСИ же «с ведения» мы жмём фактически каждый раз: чтобы успешно играть с сильными знатоками, на оценку рисков необходимо затрачивать не более долей секунды. Приходится жать, когда версия ещё не готова.
		<br />
		<br />
		<br /><br /><h3>Off Tackle</h3><br /><img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/off_ta10.png" class="Sasha280">
		<br />
		В общем случае степень риска зависит от общей сложности турнира, где вы играете. Если же вы уверены в своём ответе — жмите, где бы Вы не участвовали.
		<br />
		Положим, на вопросах одного чемпионата вы отвечаете примерно на 80 процентов вопросов, а в другом на 20. Во втором случае часто бывает полезно не пытаться нажимать на кнопку на тех же вопросах, где в первом хорошо рисковать. У каждого пакета вопросов есть свой автор: кто-то склонен писать легкотню, тогда как на вопросах от Александра «Либербизона» Либера воцарится гробовое молчание. Определяйте сложность вопросов: когда есть возможность посмотреть игру, предшествующую Вашей, воспользуйтесь ей, прикидывая уровень вопросов. В отношении ТелеСИ можно сказать то же самое: присутствуйте на съёмках, что идут перед игрой с Вашим участием, сложность вопросов варьируется в зависимости от времени проведения. Что там, что в СпортСИ, пройдя в следующий раунд, оцените, больше или меньше стоит рисковать.<br /><br />
		Сказанное в предыдущем абзаце не касается уверенности в правильных ответах. Если тишина привычна для игры с вашим участием, и вдруг в вопросе высшей категории сложности спрашивается легкотня, жмите смело. Учитывайте, что у всех нас разные взгляды на сложность вопросов. Автор думает, что на его вопрос будет мизерное количество ответов, тогда как для вас он прост — достаточно нередкое явление.
		<br />
		<br /><h3>Draw</h3><br /><img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/draw10.png" class="Sasha280">
		<br />
		Осторожная тактика — лучшая в противостояниях с более быстрыми и сильными соперниками.
		<br />
		<br />
		Представим себе такую ситуацию. Самое начало игры, Вы соревнуетесь в «Своей игрей» только с одним соперником примерно равной Вами силы. Но Вы выигрываете у него 1/5 кнопок, он 4/5. И вот попадается вопрос, шансы правильно ответить на который вы расцениваете как 50/50.<br />
		Тема: Одно из двух
		Вопрос: В трагедии Шекспира «Ромео и Джульетта» Грегорио был слугой у ЭТОЙ семьи.
		Ответ: Капулетти
		<br />
		Если Вы не знаток творчества Шекспира, то скорее всего для Вас будут абсолютно равнозначны 2 варианта, Монтекки и Капулетти, третьего согласно теме не дано. Нужно ли рисковать?<br />
		<br />
		1. Во-первых, если Вы ответите неправильно, Монтекки, то сопернику остаётся только «закатить мяч в пустые ворота», ответив Капулетти, гарантированно получив баллы. Когда вероятные правильный ответ состоит в диапазоне и скорее всего известен как Вам, так и Вашим соперникам, рисковать при отсутствии уверенности не следует. Уж тем более, когда вероятность ниже 50 процентов.
		<br />
		Вопрос: Этот участник группы «Битлз» родился 25 февраля 1943 года.
		Ответ: Джордж Харрисон
		<br />
		Рискнув, мало того, что Ваша вероятность низка и равна всего лишь 25 процентам, так Вы повышаете шансы для соперников.
		<br />
		2. Правильный ответ не всегда содержится в известном диапазоне. Но и тогда рисковать не следует. Смотрите, если Вы отвечаете на вопрос о «Ромео и Джульетте» верно, Вашему сопернику за счёт преимущества на кнопке проще нивелировать отставание, чем было бы Вам, соверши вы ошибку. Чем больше стоимость вопроса, на котором Вы совершили ошибку, тем труднее отыграться.
		<br />
		Некоторые знатоки пишут, что им «нужно» было рисковать в играх с превосходящими соперниками, да ещё и на вопросах высшей категории сложности. Это неверная тактика. Как в футболе играть с открытым забралом против «Барселоны» для аутсайдера смерти подобно, так и в «Своей игре» лучше «поставить автобус», т.е. больше внимания уделять обороне, переходя к более рискованным тактикам лишь при отставании в счёте и ближе к концу игры.
		<br />
		<br />
		<br /><h3>Misdirection</h3><br />
		<img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/misdir10.png" class="Sasha280">
		<br /><br />
		Не разбираешься в теме — не суйся.
		<br />
		Если вопрос, риск в отношении которого вызвал у Вас затруднения, совершенно не из Вашей области, промолчите от греха подальше.
		<br />
		Тема: От Я до А
		В: На ЭТО растение компания Голдман Сакс указала как на один из лучших кандидатов для производства биодизеля в будущем. В Индии и Китае осуществляются ЕЁ широкомасштабные посадки.
		<br /><details><summary>Ответ и комментарий:</summary><br />О: ятрофа
		К: до меня неправильно ответили «яснотка», после чего я сказал «ярутка». мне неизвестно, как выглядят как ярутка, так и яснотка; только слышал, что есть такие названия растений. Кроме того, я не специалист по растениям, но решил, что других от я до а нет, за что получил заслуженный минус.</details>
		<br />
		А здесь нет не своих тем.
		<br />
		Юрий Хашимов
		<br />
		Но чтобы играть на высоком уровне, вам придётся выправить ситуацию с нелюбимыми областями знаний. Как это лучше сделать, я расписал в других своих статьях.
		<br />
		<br /><h3>Dive</h3><br /><img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/dive10.png" class="Sasha280">
		<br />
		Придумали версию — пораскиньте, может ли быть ответом что-то ещё.
		<br />
		В мыслительном процессе во время ответов на вопросы телевизионной «Своей игры» дайву — иначе говоря, придумыванию контраргументации — отводится самая значительная в плане времени роль. я пробую придумывать посылки, обосновывающие противоположное заключение.
		<br />
		В: ЭТОТ новозеландец в 1895 году был удостоен особой стипендии имени Всемирной выставки 1851 года.
		<br /><details><summary>Ответ и комментарий:</summary><br />О: (Эрнест) Резерфорд
		К: при слове «новозеландец» в голову сразу пришёл Резерфорд. Мог ли ещё какой-нибудь новозеландец быть в это время? Вспомнил только Эдмунда Хиллари, но тот вроде и жил попозже, да и про его стипендию вряд ли спросили бы. Нет контраргументов — жмите смело!</details>
		<br />
		При дайве важно объективно оценивать ситуацию, не уверять себя в том, что контаргументов нет или же напротив, они существенны, что лучше промолчать.
		<br />
		В: Именно по её вине 13 июля 1977 года Нью-Йорк лишился силового трансформатора и… остался без электричества на 20 часов. Ущерб достиг миллиарда долларов.
		<a href="https://youtu.be/W52WfNRJPdU?t=1846"></a>
		<br /><details><summary>Ответ и комментарий:</summary><br />О: молния
		К: версия «молния» появилась сразу. Но потом я убедил себя, что ущерб могло принести что угодно, и решил промолчать. При дайвах нужна конкретика, у меня же её не было, да и сейчас не придумывается нечто женского рода, из-за чего Нью-Йорк мог лишиться трансформатора. (Ведущий зачёл Валентину Мельникову ответ «шаровая молния»).</details>
		<br />
		<br /><h3>Pitch</h3><br /><img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/pitch10.png" class="Sasha280">
		<br />
		В вопросе содержится противоречащий вашей версии факт — не жмите.
		<br />
		Когда что-то не укладывается в идеальную картину, а объективные факторы подсказывают: что-то нечисто, значит, скорее всего, версия неверная, попробуйте надумать другие. (Пример про Гржимека)
		<br />
		<br /><h3>Slash</h3><br /><img src="http://i21.servimg.com/u/f21/17/58/26/07/slash10.png" class="Sasha280">
		<br />
		Если вам неизвестен факт, о котором спрашивается в вопросе, но какие-то данные из вопроса прочно связаны у вас с некоторыми достаточно нетривиальными знаниями, в которых содержится ответ, — не молчите.
		<br />
		Возьмём рассмотренный выше вопрос про возвращение Майкла Джордана. Вы не знаете, на сколько процентов он оценивал свои шансы вернуться в баскетбол, но у Вас сложилась связь: возвращение в Wizards — значит, будет именно Джордан. Другой пример:
		<br />
		<a href="https://youtu.be/HlhFX2fCOaI?t=268">https://youtu.be/HlhFX2fCOaI?t=268</a>
		<br />
		В: Этот жюль-верновский герой держал в банке братьев Бэринг двадцать тысяч фунтов и не побоялся рискнуть кругленькой суммой.
		<br /><details><summary>Ответ и комментарий:</summary><br />О: (Филеас) Фогг
		К: В Конквизтадоре был такой вопрос: «Сколько фунтов стерлингов составляла сумма пари, согласно которому Филеас Фогг должен был объехать вокруг света за 80 дней?», я запомнил оттуда число 20000. Находясь в неведении, кто такие братья Бэринг, посчитал, что вряд ли в произведениях Жюля Верна ещё где-то встречается сумма в 20 000 фунтов.</details>
		<br />
		<br />
		<br />
		Здесь повествуется только о корверах, аксаксах и гарниромизах, показавшихся мне наиболее значимыми. Ими, разумеется, не ограничивается всё многообразие техники мышления в джинджеринах; о том, что не вошло в статью, я постараюсь рассказать в других. Надеюсь, «4 14 7» поможет сделать Вам шаг вперёд в понимании происходящих, когда готовитесь к ответу, процессов, что непременно отразится на успехах; особенно если Вы новички в джинджеринах или же несмотря на большую эрудицию и опыт ещё не добились высоких результатов.
		<!-- Конец текста -->

